香港係富裕城市，但極不健康

香港的富裕，就好似一個肥仔咁，bmi超晒標，脂肪比極高，營養過盛，但營養極不均勻

香港，財富集中晒係金融地產，基建又集中晒係交通上面，醫療房屋唔處理，貧富懸殊嚴重，富人致富原因係買樓收租，完全係k型

通常一個國家或者地區太倚重一個產業會死得好慘

基本上香港，就好似係一個大肥仔。
BMI超過40
減肥，生活反更健康。

錢好比營養
富裕好比營養高
但香港全部都係脂肪
身體重都九彩
營養極不均衡

一個城巿變到咁，幾有錢都無用

投資多啲落發展性嘅行業,例如資訊科技,電子工程,量子電腦

拎綜緩咪一樣咁爽
唔洗做有三糧免費醫療
大把開支有得claim
拎埋公屋簡直人生贏家

因為香港的錢（營養）係最後變成大部分市民的負擔（脂肪，膽固醇）

同地產霸權下的業主相差甚遠

食慣鮑參刺肚 龍蝦東星斑
你叫人轉食沙律談何容易

玩慣地產金融的香港
無法轉回科技實業

要做呢樣嘢只有獨立先得
一直以來香港經濟都係服務鄰近地區
從來都唔係國家格局 冇國防概念 冇考慮自身戰略需要
又何需科技、實業

香港毒立！
以死相搏！

服務鄰近地區都唔止係地產和金融
一樣可以係搞科技

深夜去麥當勞睇下就知有幾唔健康

以前港英70年代
香港係製造業
世界工廠

無喇喇80年代轉型做國際金融中心
仲吹奏麥理浩係好野？

想有生活唯有拎老綜

啲工廠係華人老闆，唔係英國人開嘅
80年代支那改革開放吸引港資，好多就搬咗上去

轉金融和地產，惡夢的開始